［有片］令人窮嘅原因

睇睇下YouTube見到
佢個tone雖然係好臭串
但某程度上都係講得啱
如果你身邊一直都係啲窮人，你眼界只會一樣咁窮
慢慢會被潛移默化，接受咗自己窮嘅事實
覺得大家都算唔錯夠食夠住，最後窮者越窮，富者越富，貧富懸殊除咗係因為當權者無能之外，其實有部份都係出於自己自身嘅心理，冇向上爬嘅諗法。
舉個例子，就好似窮父母成日都話：你知唔知你已經好幸福，好多人要瞓街連飯都冇得食
又或者連登仔嘅得公屋得天下論，窮，係因為你冇向上爬嘅決心。
好多時都話窮就係輸咗起跑線，但既然你知道自己天生窮而唔想一直咁樣落去嘅話，就應該更加努力作出改變，而事實上好多窮人公屋仔女就係接受咗自己窮呢個事實，比好多藉口自己唔去努力，最後就入ive/hd甚至唔讀，呢世人就淨係搵雞碎咁多。佢哋嘅下代只會不停咁loop。

之後前兩日見到呢條片，睇完真係得啖笑，好尷尬，成條片有錢人前有錢人後，成條哈巴狗，最重要係佢所謂嘅‘高級豪宅’ 就係元朗20,000尺都冇嘅屋，仲話係帶啲觀眾見識下有錢人嘅地方生活。
首先，點睇呢間都唔係豪宅，豪宅講地段講呎價講鄰居，同上面第一條片比較，佢哋兩個都係介紹緊有錢人住嘅地方，人哋睇嘅係港島山頂白加道過十億豪宅，呢條友睇嘅係大西北二千萬村屋（佢稱之為高級豪宅）。
完全論證左第二個原因，就係你見識有錢人太少，直接啲講就係冇見識。對於窮人嚟講，你住私樓佢已經覺得你有錢，佢哋呢世頂盡就只係會aim居屋/普通私樓，甚至希望成世都可以住喺公屋因為租平，貧窮限制咗自己嘅思想，所以永遠都走唔出窮人嘅圈子。

利申反，唔係第一條片嘅打手純粹覺得佢講嘅內容幾啱，不過睇佢個樣成個老千

點解人一定要有錢
有錢唔會快樂
仲會冇咗健康，同屋企人嘅時間
做人要知足常樂
成日錢錢錢
你係咪傻撚咗呀

有錢會冇咗健康？點解特朗普中咗肺炎咁快就好返，而啲窮廢老就死晒？

閱

窮人思想係咁，覺得一有錢就會忽略屋企人忽略健康，on99咁

有無錢係相對

係咪就係公屋就有人情味嗰啲有錢就一定家庭關係疏遠

相信無人會想窮
同你講唔好搞咁多或者係好似冇上進心嘅人
其實可能係暫時嘅環境局限咗佢
始終有時人人嘅際遇都唔同

不如你交換諗, 點解有錢佬想識你?

一大堆空榖窮撚

事實公屋真係守望相助
你有錢冇鄰居死左都冇人救到你

係，根本完全唔make sense，睇得電視劇多，以為個個飛黃騰達都會拋妻棄子，唔認人

第一條片啲口吻, 十足十想你做佢學生嘅KOL sales
佢啲YT片一定唔會教你方法

你住得公屋就唔會咁講

公屋只有一堆社會垃圾，樓下食煙啲味攻上嚟，樓上食煙啲煙灰跌落嚟燒穿件衫，鄰居夜晚仲開大個mic唱歌，公園無啦啦有廢老大叫，啲大型垃圾亂咁掉喺走廊。

好心咪再講嗰啲乜柒人情味，諗起都覺得柒

認同呀，所以我淨係覺得佢嗰兩個point講得幾好，但成個feel好似Brian cha

全港有250萬人住公屋
你果啲只係個別例子
好多人都好好人
反而住豪宅好自私

係你屋企門口玩屎

會聽呢D 傻鳩講野就係你窮既原因

但點都唔係睇第二條片嗰條友呀

算吧啦

你係住公屋就唔會講得出

公屋有廢老餵老鼠啊，又唔見你講

餵老鼠：

公屋=垃圾 不服來辯

學識多咗，反而好撚憎啲偏西方成功學嘅思維

樓主你諗吓，好似打牌咁，每個人開局副牌都唔一樣，點可以用一種 methodology 去實踐成功？

你抽副好牌，梗係死人都搏盡做靚佢食大糊啦，唔通仲守守吓食雞糊咩，咁𠵱個時候用西方嗰套係啱嘅。就好似乾卦所講，元、亨、利、貞，自強不息

但如果我抽副爛牌，我跟你咁玩，我仲唔死快啲

我走困卦，就會用其他方法，可能拖到你食唔到糊，輸少當贏

又話者扮死扮窮，踩多自己一腳，等人可憐搵助力，到夠本先反擊

所以方法有好多種，千變萬化

唔關事

唔計極端好運, 有父蔭/偏財
發唔發到達就係睇你D 時間用去邊.
你會浪費時間係度睇垃圾已經夠你輸

咁你又喺度用連登

咁佢ge觀眾你覺得大部份都係窮人定係有錢人先

ME 窮撚

有樣野叫知足常樂
係香港講到呢樣野就會話你冇上進心，係窮撚廢柴，冇能力既人永遠比有能力既人多
冇能力仲要逼人向上爬咪等於啲窮閪父母一味叫仔女讀好啲書，但又冇資源俾佢地一樣道理
一開始已經輸係條起跑線，追極都好難追到
當然都有萬中無一可以飛黃騰達，但係你自問有幾多個做到？

好多時窮人呢世都係窮人就係有呢種思想，「一開始已經輸係起跑線，追極都好難追到」
事實上就係根本冇嘗試過去追，俾藉口自己偷懶，屋村Band3學校嗰啲，大部份都係住公屋嘅，我唔相信佢哋有努力讀過書。

Band3努力都係band3
點解要努力

呢啲都係父母既因素
唔識教仔女讀書又唔肯請補習或者俾多啲野佢學
窮撚小朋友升中識鬼揀中學多數老豆老母揀間近屋企唔洗用咁多車費既中學，再講大學係好多有錢人，但係都大把公屋升上來既學生，邊到來唔努力？

點樣解決冇上進心呢個問題?

真係冇破釜沈舟向上流個種心態

想問下樓主你咩家底咩學歷先？

窮原因係一班窮人幫有錢人打工
愈幫佢打工愈窮

大部分窮人都中意上連登指點江山 ，討論「窮人思維」

利申：窮人

真 隔離鄰居一個禮拜問我借幾次豉油 有次問佢借少少野佢問返我「你自己無咩？」守望相助

因為喺佢嘅認知入面
想賺更多嘅錢就需要付出更多時間同體力

冇嘢嘅 真係印證窮人思想 但唔緊要 最緊要係心身健康

呢條垃圾咁撚窮都出黎拍片

毒步巴窮人confirmed

試一次come on james
你鐘意既人揀左個條件比你好

Xgu

一句：心態決定境界

佢話有錢人會住埋一齊
仲用大劉、田北俊、陳方安生呢啲做例子
梗係啦
唔通呢班人會同你住居屋咩

笑死你估九十年代呀？守望相助
係咪仲FF緊會問隔離借豉油請雞脾俾小朋友食

拉
呢個post好on9

窮有咩問題？？？？
點解一定有錢？？？

樓主係咪打手

既然係咁
你又點會明其他讀書唔叻嘅人係點
好多時唔係努唔努力嘅問題

你點prove 有錢就會冇快樂，健康同埋冇左同屋企人既時間

每個人快樂同追求嘅野唔同
你覺得有錢幸福咪去搵錢
你覺得健康就係幸福咁咪保持健康
一定要分 A 或者 B 先係正常/人生目標?
點解要迫人接受自己價值觀?
點解人類迫到所有野都只係得一個標準?

有錢又唔一定無快樂同健康既
要記得返 你賺多錢係用喺自己/改善生活上，唔係用錢override晒所有野。

你搵幾多銀碼喺戶口，但唔用喺自己/身邊人身上，係無用。

關咩事
Xgu呢個年代真係無咩特別
尋日先有個post話港大grad住劏房

想join佢班

你個浸窮撚味真係滲曬出黎

好簡單
如果有錢人有錢唔快樂
你會見到好多白手興家嘅人
一有錢 就捐晒去 之後做返平凡人

現實係有錢人越想搵多啲錢
已經證明有錢大多情況下更快樂

呢度香港啊
無錢講咩健康快樂啊

無錢租都交唔起
醫生都睇唔起
公屋輪你十年八載
公院又輪你幾個月
無得住呢十年八年瞓街會開心？
無得睇醫生呢幾個月你都病死咗啦
投胎投胎做中国人更開心？

知足常樂平安喜樂不要攀比
長輩圖名句

井字公屋結構仲可以有呢回事 但而家既結構唔favor你去做呢樣野。鄰里關係呢樣野，其實又同錢點樣成掛勾呢？即係住私樓就唔可以識到隔離鄰舍/唔識同人溝通？因為我唔太明，我都想聽下你既觀點。

好多都有努力讀書
不過努力完都讀唔到上去or 只入到乞食科

就係網上d youtuber日日拍埋靚車靚樓
搞到個個都潛移默化要搵好多錢呀
做人知足開心生活已好好
班youtuber教撚壞哂班細路灌輸哂呢類野就係吸下你個like

有錢冇左健康笑撚到仆街
你同有錢佬有同一個病你唔係覺得個待遇一樣下話?
人地試緊新藥你就瞓喺公立等死啦
利申:瞓公立等死
年中見住幾多有錢人有錢有機會
窮人機會都冇呀傻閪咪話唔點醒你

守望相助? ff多咗
無比麻煩你都算係咁

有錢我好撚快樂

係唔關事
但樓主好似講到努力完
讀到大學就會唔窮咁
但事實唔係人人做到
所以有啲人選擇知足常樂
但樓主就否定左呢個心態

佢講真話,不過係連登實唔岩聽

Manson好明顯係好low
表現到好肉酸個隻

啲片又悶

Tesla = 靚車
睇樓 = 非樓宇擁有人

bullshit

你呢句野其實好難聽囉。

我想話俾你知band 3 一樣係有人升到大學，一樣係有人可以做到一啲高人工嘅職位。
如果個個好似你咁諗嘅話，呢個世界就唔會人力爭上游啦。

不得不承認嘅就係佢哋嘅環境同埋生活未必係最好，佢哋要付出更多，但唔發表個人永遠停留喺同一個tier.

完

我覺得最重要係誠實面對自己
分得清自己係真心滿意現狀
定只係怕失敗 連開始都唔想開始

其實唔一定要眼界夠闊先成功
你窮咪係自己社區到深耕細作，多啲瞭解下自己社區係點，都唔會話做唔到野

其實好多女人都係咁諗架

不過喺其他人眼中呢班女人被稱之為「港女」

條友真係戇撚鳩
有錢佬朝早就陪老婆仔女去做facial返學先去開會
你就準時到公司咬埋個狗飯開工賣命

上一代人住公屋嗰啲咪守望相助囉，你睇獅子山下嗰啲片，個個都好人㗎，公屋都出咗一大堆傑出嘅人才

但社會個結構都唔同咗啦，今日你走入去啟德，個撚個都講普通話，人哋守望相助係人哋新移民嘅事，關我哋撚事咩

所以同一句說話, 放喺唔同context 結果都會唔同

最後都冇睇到樓

毒步你都認真覆

真係窮人思想，窮人永遠覺得賺錢係要好努力，會晒好多時間冇晒健康冇家庭先換黎錢。 用時間就換到錢既話，就唔會咁多打工仔ot到三間半夜，冇埋健康，但係仍然要供樓啦

真心 On9
唔通全世界既人上完白加道一轉，
識多d 有錢人朋友，
都可以變晒有錢人？

根本有錢同冇錢係相對
冇可能全部人都變成有錢人
況且呢個理想亦都唔實際
亦唔知有咩意思

世界理應係拉近貧富差距
個個人都努力發展自己嘅理想
純粹為錢，真心太膚淺
冇乜文化，冇乜讀書既人
先會咁諗

你邊度睇到我話tesla靚車
識唔識閱讀理解 你又渣咩車咁巴閉

因為你加左飛黃騰達嘅條件作前題，所以拋妻棄子/唔認人嘅機會就高好多。以我聽過嘅例子，多數都係有錢後厭棄老婆唔夠靚，唔夠溫柔體貼，覺得以前身邊嘅朋友cheap/唔夠班。

希望樓主係hku神科畢業
對未來有期待
覺得自己與眾不同係學生慣常既錯覺

窮人career path =
30前結婚生仔,打份2,3皮工
要係一間公司做死十幾廿年

阿媽係女人
邊個唔識
on9

啲窮人成日拎呢啲黎打飛機事實喺依家呢個年代乜都喺錢，我肯定窮既屋企關係一定差過中產/有錢，窮撚家庭一定好多錢銀上既爭執，中產/有錢仔女有錢去搞自己理想or興趣一定會感恩父母，窮撚仔女？交多啲身用喇屌你老母

但係客觀黎講第二條片條友好撚柒,聽左佢第一句hello大家好就熄鳩左
第一條友仲想聽吓佢有咩point

Elon musk都要返工
=有$人都要返工

問題係知道原因又可以點做

窮則獨善其身，
達則兼濟天下。

如果香港人唔係咁，精神病人要再多好多

移民左去加拿大冇睇錢咁重要，係你班香港狗重日日諗錢好大壓力好慘

樓主咪片主囉
一睇個片頭就知比左幾萬brain cha
快D比錢上致富班

知足常樂根本就係班有錢上等人創造比窮撚下等人繼續窮落去做奴隸嘅理由

又推崇埋呢D老千野
成條片都係講緊一D 淺顯道理 放諸四海皆事既道理
簡單D講 鬼唔知咩
最後既目的咪係 想你JOIN佢D死人課程 想推自己成為下一個BRIAN CHA
你估佢咁得閒 真係為左 解救你地班窮人 而拍條片咩
咩人會睇到呢條片而信到十足十?
就係班不學無術 無前途 諗到自己未來最盡都係搵到兩萬幾
吸引你班人 又D非正經既方法去搵錢 如果有既 到唔到你先 ?
做人踏踏實實

在此勸戒 你呢D連登仔 仲讀緊書既 就老老實實讀好書
已經番緊工既 就搵一門手藝 始終都搵到食
做人切忌好高騖遠 唔好比人渣住架車 著成西裝 講幾句就信到十足十
最後 拿屎上身 盞比人話抵死

做保安有無錢？要輪班 同屋企人嘅時間多唔多？

你做到老闆就唔同啦，鍾意翻幾點就翻幾點，陪完屋企人先返工都唔會有人敢話你。到底有錢定無錢先快樂？再講遠D，你儲夠足夠錢，有相應投資買股票收息股債劵達到財務自由唔使再返工，有無健康同屋企人嘅時間？快唔快樂？同你無錢所以要一直返工黎維持生計比，邊個健康D，可以多D同屋企人相處？

知足常樂咁你考試唔好考咁高分，grad咗嘅話第時生仔教佢考試唔好考高分，及格就夠，知足常樂吖嘛。

會忠於自己慾望嘅人根本唔會嘥時間睇呢啲片

有錢人根本唔會分享自己搵錢嘅方法，呢個世界邊有咁撚多瑞士山區肺

佢都係利用你哋睇完條片幫自己搵着數

叫佢買iBond都唔肯 話錢唔係咁賺 要好努力不停做

跟本岐視窮人
想賴人窮 係因為思想錯誤

人咁長命做乜??

似洗腦課程個啲老千 導人入班交會費

其實點先為之真心滿意現狀

其實好多人的第一步係應該學理財

根本有冇錢就一命二運三風水
要有錢一係就家底一係就智商好高
家底同智商都係命生成
家底差智商普通仲成日妄想發達個d通常最容易走去做傳銷或者保險
利申 識幾個咁既人

其實政府無政策、支援基層向上流，反而仲一直姑息上流人士去壓榨基層。

９７前無咁嚴重，９７後更加嚴重。

同樣地，有冇諗過有錢等於成功呢個概念，係班有錢人鼓勵窮人幫自己打工，由低做起嘅理由，由一開始出世你父母、學校、朋友、社會、媒體已經咁同你講

有啲人都唔知點解自己會生而為人、出世目的係乜嘢，然後一大堆人同你灌輸有錢等於成功嘅觀念，然後你咩都冇諗跟住其他人嘅價值觀去做，咁就已經冇咗個人意志

其實人𣎴斷向上爬唔係仲加大左貧富懸殊咩 因為你向上既過程其實同時𣎴斷幫緊有錢人搵錢

真正破解貧富懸殊既方法唔係應該窮人唔好生下一代等有錢人無廉價勞工用？

有錢人之所以有錢係因為有一班想發達既窮人可以做廉價勞工勞役

純粹個人睇法

有錢人上到大學既機會係比窮人大
令人窮既主因係因為上一代都窮

李嘉誠先生同李兆基先生未發跡時唔會走去中半山🍇果度既居民掛

你有心去改變現狀，而環境局限咗係一回事。而你冇心去改變又係另一回事。因為有心去改變，機會一黎就已經準備好晒去迎接，冇心改變既見到機會都唔識去爭取or根本冇準備過。再講衰啲，冇心改變既窮人連個機會係機會都唔知

再點努力都唔會可以同父幹個班睇齊，當你終於成功變做"有錢"人，但已經追唔返後生想要既生活

重點係唔會生小朋友，所以自己夠過生活，唔洗個個月手頭緊，老左靠政府就夠，橫掂都帶唔走

樓主睇撚完依啲垃圾YouTuber
以為自己覺悟咗一啲凡人唔撚知嘅人生大道理
以為自己思想比其他人升華咗一個層次
但你又知唔撚知我哋覺得唔好撚咗講廢話
唔好再講撚埋啲鬼唔撚知呀媽喺女人嘅道理
建議樓主唔好再睇埋依啲垃圾YouTuber

cha cha

好多人問我：喂Brian……………………………

你呢啲咪典型仇富囉講真你心地咁撚差，有錢佬都唔會想識你啦

講得咁撚耐
兩個生詞
目光,見識

其實係
最快改善勞工權益唔係靠法例
係靠少窮人

如果呢個世界最低層係中產水平
佢哋部分要下流做侍應
待應人工就會提高
工時都會改善

低層工咁西因為嗰班人唔返工就無得食飯
又無得交租
所以點西都有人返

但班中產唔係
佢哋唔做嘢一年都生存到

總之一個失敗嘅人只會講依啲負面嘅原因
如果有料嘅佢哋喺帶住人搵大錢
而唔喺on99喺到拍片

人工唔高都起碼學吓投資，搵優質股坐定定

廢老：tesla太貴50倍pe先係合理價

全中,個片主呃到樓主嗰類人

樓主所謂見識就係識多d有錢人
有錢二世祖既思路同行為so predictable 其實有咩好識
有錢人同窮人有能力者既比例唔會差好遠

只能夠同意你話窮人唔應該自身設限 應該上進d
但你所謂既方法（群有錢人）根本係on9既

識d有character有才華既人但未必要係有錢仔女lor
一個人既價值絕對唔在於佢有幾多錢 何況d錢好多時都唔係佢地自己賺番黎

唔好比資本主義沖昏頭腦

Bill Gates 唔食早餐
等我又唔食早餐先

睇睇下YouTube見到
佢個tone雖然係好臭串
但某程度上都係講得啱

一般騙徒開場白
0分

絛仆街住邊丫咁串

窮人思維係會因時代而變化
今時今日既窮人思維就係「Tesla破哂頂 仲入？」

講現實情況都俾你話仇富

我都幾欣賞你咁天真無邪
知唔知白加道得幾多幢別墅？
知唔知香港有幾多人？
是但一個十大屋苑入邊嘅10%都可以拆咗你個山頂
講吓有幾難？
講兩句你就識飛？
咁容易洗腦，睇你都係遲早俾人呃果D苦主

真
窮人通常唔會覺得個問題喺自己到

意花園個廳咁撚細, 仲話獨立洋房, 應該個廳有二千呎先好, 屌你老母好似得三,四百呎
仲要行樓梯上落, 一層過樓最好
不如住港灣好啦傻閪, 食野買野都方便

你接受咗自己係窮
你永世都會窮
利申 公屋後代，身家多過老豆

喬布斯50幾歲就入左土啦

錢搵錢最開心
買股票, 買基金

係唔係睇支那野睇上腦

係唔係老千，唔敢講

但我肯定大劉佢地無去過白加道望人地有錢人住邊之後致富

致富得兩樣野，勤力同埋運氣

20 30年前咩

我覺得人窮唔緊要 但唔好埋怨人哋點解有錢過自己
但又無諗過自己其實係個懶鬼

貧窮真係會限制思想

父幹傻閪趁地淋啦

其實樓主篇野係比一啲想努力向上爬既人 可以激勵或者提醒 如果閣下安於現狀 覺得而家嘅生活都唔錯 對於而家既你 呢篇野就可能就唔啱你睇

幾時真窮個d係好有家庭樂？

向上爬既決心其實姐係咩？

講野清楚過brian cha好多

唔好話我批中你一定係住公屋
大佬有錢人屋企連空氣水躁音都好撚高要求
每年揼皮幾兩皮野去做體檢
有少少病即刻睇醫生
有錢人點會唔健康

冇辦法班傻閪由細到大睇TVB
事實係有錢人好撚注重健康又會好注重關係
無論對出面嘅人工作夥伴屋企人朋友
都有錢買時間 去陪伴

你中學畢業未

我都想住公屋
林建名咁有錢都死咗啦
最後得到啲咩？

唔講咁多
我都幾肯定第一條片個條友係靠佢老豆老母
隨時捱都無捱過
真係由低爬上去既人唔會咁講野

邊個坤你？中學d老師？
睇下文獻
大把研究證明左錢同健康，快樂有正性關係
公共衛生既工作同研究都集中幫窮人促進健康
因為班人冇錢冇知識預防，醫治疾病，又早死又令下一代多病

好多窮人都開心

有幾多

睇佢不如睇鐘培生

socialisation

唔係有錢先可以享受人生咩

窮人先捱到周身傷

外國都係無錢講咩健康快樂
香港個個覺得外國好好真係fake news黎

係 佢真正有錢人

窮撚思維

其實段片係比想發達既人睇 而唔係話發達等於幸福開心
同時我覺得睇人發達自己發達機會大 或者去睇下人地間靚屋會增加發達機會個說法幾好笑

我成日都睇橋本有菜，我幾時先得到佢

向上爬嘅意志力我就冇，不過就想拉人落嚟，大家一齊窮，攬炒

咁我無係外國長時間生活過
惟有答佢香港

佢個軚環好撚柒

講咁多都係廢 一命二運三風水

非常同意， 憎人富貴厭人貧 只會令自己更加唔去反思問題所在

係，我老闆一日返工得5個鐘，仲日日隊一枝冬蟲夏草

咁天真 中學畢業未

有幾多人買得起白加道

係咪上完佢啲堂就買得起白加道

一個社會一定有個hirechy 有錢人 白領 藍領 基層 有人天生金鎖匙出世就有本錢 有人有本事有天份向上游 有人無天份夠食就算 咁先係生態平衡

啱呀，不過有錢我更快樂

得閒讀下sociology
學下令人窮嘅原因
唔好聽埋啲唔知乜水用佢有限嘅認知黎總括嘅知識
每個人嘅經驗都好有偏差好bias

樓主幾歲？
呢d傳銷佬build dream千年如一日
你好似發現新大陸咁

不過好老實當年睇下面條友仔去台灣日本食乜都話正好煩

有錢佬心地唔係先差啲咩 再講 有錢佬識人關心地事？

鬼唔知你阿媽係女人系列

咩人都有心地差既人啦如果你冇價值又心地差人地點解要理你？

咁呢啲就唔叫努力讀書啦，我唔信你form 4開始日日溫10個鐘書dse都無30分

屙篤尿睇下自己
有冇能力、學歷、知識、人脈、投資技巧
一樣都冇就唔好發咁多夢

拖到人食唔到糊唔係仇富如果你有料幫到人食糊人地咪會幫返你，不嬲都係自己成功前幫咗人成功先

港大文學院畢業生的劏房人生 安睡在不見天日和堆積如山

自己呃自己
冇錢既好似而家一個浪埋黎真係憂三餐，朝不保晚
有錢既仲收緊租

屌你老母係人都要死㗎啦
你想佢好似佢咁玩咁多女咁有錢死
定係好似公屋臭撚晒先有人發現？

結局係點其實大家都一樣無論你同我李嘉誠
係個過程你有冇搏殺過對得住自己

咁李嘉誠呢？
佢幾歲會入呀？

你係咪睇太撚多tvb膠劇

有錢人=冇親人 冇朋友 有絕症 奸 冇女朋友
係咪咁

現實係 有錢人=有車 有樓 有女 家庭生活美滿 身體健康

有錢人思維：媽爆 柯煙

所以結論就係 有錢同冇錢
同你要死冇咩直接關係

能力、學歷、知識、人脈、投資技巧只要你肯努力有上進心就有喇

你努力💪🏻啲就得🤗

幸存者偏差

睇頭3分鐘已經知條友有冇料

好多地方你都未聽過啦，屌你老味串柒柒咁

疫下失業淪落人 瞞老婆瑟縮街頭

呢代人
有冇錢 一出世已經決定左

非黑即白，有時諗唔知係咪要咁諗安慰自己，所以佢地先會咁安於現狀

窮人嘅思想最大問題係眼光只有吃喝玩樂
淨係諗有錢就可以買靚車，搭飛機坐first class, 唔洗做每日吃喝玩樂。
點解好多中六合彩嘅人，唔好話幾千萬果啲啦，就算中幾十萬，本身窮開就用晒啲錢黎購物，去旅行。跟住好快就無晒啲錢。

我明依家如果自己本身窮，但碌下social media 見到啲人好似唔洗做咁日日去玩係會好渴望自己都可以係咁，唔洗捱。

但如果你對錢呢樣野淨係focus 係享樂方面，除左撈偏門之外好難長遠改變自己嘅生活。

窮=冇價值？錢代表價值 ？
個價值又邊個腐乳呀？
有錢人理之後又點？佢財富會轉移你度？

睇完得啖笑！

似呃like，炫耀一下自己！

個重點係，一味以為識到有錢人就可以發達，這種想法實在是太天真！商業世界全部都係利益行先，你比到利益人，自然有高人想去賞識你！

笑撚死，咁撚辛苦一路揸車一路拍片。

無錢請司機咩？

Manson 好似本身都住係中環
只係佢拍片吹捧下自己啲fd，搞下笑姐。同埋佢又有自己水晶舖，又有party room，又做KOL，好明顯佢都好努力成為有錢個班人。

雖然我覺得佢窮極有限，你可以話佢而家冇乜錢，但佢絕對唔係你個種愈黎愈窮嘅人。

屌價值係因人而異，你幫到人果個咪價值。你識到有錢人，人地咪比到啲機會你囉，唔係識人好過識字點黎？唔係佢財富會轉移落你度，係會可以有機會有錢齊齊搵呀，唉算啦，你係要包抝頸都冇計

事實上你所謂有窮人思維的人可能已經試過發𡚒努力
世界上咩人都有，際遇環境因素
彈起講咩都係心得

踩到杏花村又一村咁
但係自己原來住間豆腐潤咁大既垃圾樓

利申：身家8位數

想做有錢人？
Get a job
Start a company
find investors
ipo
Exit
Buy diversify assets

Don’t listen to bullshit like this

有錢起碼少咗無錢呢一個煩惱

你係仆街
你有冇錢都係仆街

咁樣呃自己冇人幫到你

賭

如果努力alone 可以致富
咁個個都做到有錢人

問題資本主義講稀有性，即係sports star
講你提供到幾多價值比個市場, 即係你間公司既product
以上不適用於油王皇室極貴
而獎勵就係錢

播段片就講到了解世界上貧富問題
傳銷保險人最鍾意你依類人
mood 到你地覺得自己思路好正氣,格局唔同,人中之龍

同dan lok一樣
Entrepreneurship 只睇valuataiment
成勁商人講野有說服力好多

其實有錢人好唔好我真係唔知，住太古城已經係我識過最有錢，但有冇錢，片中有錢講緊係住白加道，我相信一出世就已經注定咗95%，係香港今日靠資產增值致富既路徑上面，有啲野真係唔係靠努力可以做到，早啲認清事實，盡力咪算囉

發奮努力都要睇方向既，你轉牛角尖努力錯既方向都死啦

又係阿媽係女人道理

睇下幾多人做到先講啦阿媽係女人

做到放篤屁都岩

窮人成日煩埋啲19問題搞到家嘈屋閉
剩係做家務推黎推去都夠死
有邊個鐘意洗碗？
開熱水爐running water洗碗順便暖手又屌我隻手好冰呀...唔好話請賓丫，有地方我買個洗碗碟機都唔洗咁煩啦...

我都同意佢觀點嫁
利申：月光族 短視 最緊要而家開心冇為過未來做打算

舉個例
而家只係拎5皮去投資 (e.g. 唔係太識的買指數當做定存 標普500指數的ETF VOO/SPY) assume 每年10%年化報酬率
滾45年 -> 50000*1.10^45 = ????

講埋係啊婆都知既道理

其實咪就係d傳銷手法

上黎我地個會，全部有錢成功人，咁你就有動力搵多d下線喇

真心嗰句 你有冇都唔快樂
咪撚聽啲廢老講嘅嘢啦

笑死

條友講撚完好似無講咁 有咩用

同我屋企一模一樣

有錢人==財務自由, 生活唔駛為錢煩惱
所以1億, 10億, 100億都係有錢人
但<1000萬以下就一定唔係有錢人, 因為可能仲要煩下一代置業的問題, 唔可以隨便坐FIRST CLASS住5星級酒店旅行/唔會自己連老婆老公仔女一齊QUIT工後一生一世到衣食無憂